以《哈利波特》作主題餐廳被指侵權 要求禁用「變身水」等菜名

旺角一間樓上餐廳「9 3/4 Cafe」涉以小說和電影《哈利波特》為主題，遭華納兄弟娛樂公司入稟高等法院控告侵權並索償。華納兄弟要求禁制餐廳使用「HARRY POTTER」和「霍格華茲」等商標，亦不可使用相關場景，以及使用「麥教授的魔法沙律」和「呼呼，前咒菜(菜菜現)」等菜式名字。

原告為華納兄弟娛樂公司，被告為D.K.A.J Limited經營的「9 3/4 Cafe」，以及程啟廉、曾朝陽、溫展揚和梁展熙。

要求禁用霍格華茲、麻瓜等商標
原告在入稟狀指，被告侵犯原告在港註冊的商標，要求對方賠償。原告要求法庭頒令，被告不可侵犯原告的多個商標，包括「霍格華茲」、「海格」、「麻瓜」、「哈利波特 鳳凰會的密令」和「HARRY POTTER」等。

都合理既
照搬落去

同香港幸福堂一樣 影衰哂
btw 港幸仆街好多

抵告 賠幾多？

今次道理係人地到，規矩就係規矩，無野好講

原來係中年創業

今鋪真係破得產

如果改個菜名做麻瓜 （麻醬青瓜）/海格 （海鹽薯格）
呢類符合菜式嘅簡寫又有冇犯法

其實係個環境者 你普通茶記用呢d菜名邊個得閒理你

只能夠講句, 佢開錯地方

如果佢去深圳開, 仲可以反告 羅琳 侵權

轉場景啦，用西遊記 X X篇

原來間野冇買版權

老闆弱智

幾廿歲人，個女都廿幾歲
重咁撚on9

香港人開始學大陸套野，唔尊重知識產權

屌你啲野食咁撚貴原來仲要侵權 抵撚死

影射都算

成也01敗也01

唔寫鱔稿都未必會俾人告

下 有尊重過咩 女人街d手袋 撈賣果陣你都可能未出世

搭單想問下開間happy potter會唔會俾人告

事後睇返覺得好撚柒
入面仲講明自己冇版權

轉做蝦李波凸咸濕網巴

好似都註冊咗

即係間野賣燒味就冇問題

由於未獲授權，他們也不敢「直搬」電影場景及其道具，Dicky無奈稱，「收過電影公司律師信，我們也諮詢過律師意見。所以我們很多裝飾品都是找相近的，甚至在淘寶買。」

關咩事，一早出左律師信
佢明知侵權同拎左法律意見都仲搞落去

好想知佢最後會唔會被人告
有無巴打跟進下

擺明想借啲意賺錢

抄到咁撚似，都抵死㗎喇

照用返d道具 請批囡囡間下房就搞掂

雖然on9，但睇相又整得比其他主題餐廳認真

同支那人一樣

老闆係on9嗎？

Always

哇 一開頭我仲以為呢間嘢有拎版權

老闆會唔會一鋪清袋

破產都似

吸引人客嘛

抄足屌

無版權都夠薑用幾百粒裝修 無腦？

你岩

好多人手袋都係假架

可以試下照做生意， 如果告得入就証明香港非中國的一部分， 可引用new balance 案例

然後仔女怪老豆輸左層樓

好睇喇依單

以為買左版權

話知佢起埋座學校出黎啦
唔拎license整主題餐廳

買版權起碼一球野

告到佢破產

根本無可能買到添啦 平凡人一個

email俾羅林咩

版權係華納度

做得出就預左架啦
年宵都係咁

幾百萬total lost，仲要賠錢

假貨比真貨更好？

無攞版權都夠膽開

間嘢啲擺設其實都幾一般
好似是但印啲圖上傢俬咁就算咁
嘢食又一般
唔比人告本身都好快收得皮
但而家仲慘要比人告

起幾條柒頭底出來恥笑下啦

係唔係新香港人？

咁撚大陸作風

佢on9在明知呢d公司告鳩硬
佢仲要係香港開
返上支那開有撚人理你咩
告返華納轉頭都仲得

偷雞心態
以為大公司唔會搞鳩你呢D小店
返上支那開幾間分店都仲撚得

想睇人仆街

吹架姐，果度d裝修邊値幾百粒

想知如果間店繼續唔理律師信會點
華納會叫香港政府封鋪

做生意做到咁白痴
人地係香港有哂權力告你都照搬去搞

法庭應該會落禁制令唔俾佢開

申請出禁制令唔比佢開
再告佢要求賠償
而家應該快手搵華納傾
睇下可唔可以和解

執左未？ 岩岩先知有間咁既野，想去睇下

無攞版權都夠膽接受訪問

本身版權費都唔會少得去邊
而家仲要比人告先再傾一定仲貴

Facebook 廣告都成日見到間Pokemon party room
又係冇版權
需家d人創業真係好有勇氣

點仆街?

有冇訪問條link

點解佢覺得淘寶同搵相近裝飾就冇問題
就算唔跟足d裝飾都改變唔到借緊哈利波特做gimmick黎賺錢嘅事實

有乜理由咁大個人都唔知要買版權

可能諗住係香港開
博佢外國唔知道掛

唔知個律師比咩法律意見佢

律師:唉 幫你睇下有無得投降輸一半啦

告撚到佢一家破產

其實香港人版權意識同大陸人差唔多
不過香港人既侵權行為唔敢做大佢, 即係最多平時用老翻遊戲 / software,
覺得小小事姐冇所謂, 唔好講呢間餐廳啦,
當初鄭金鈴條仆街扮到天生天養, 靠自己生存既少女咪又係賣任天堂D帽,
佢仲要完全唔覺得自己係有錯 , 好多香港人既心態都係差唔多咁
覺得只要係小惡就可以做
大陸人就狼到翻版既告番正版, 法院仲要幫埋一份

推到仆街
香港人質素就係比呢d人拖低

同意
但乜撚嘢港幸
你不如成句直接 同多 啦

哈利波特竟然抄間野

邊會告得入
睇連登就知抄野冇問題啦

抵撚死

抵撚死，都唔用腦諗野，以為喺大陸？
Hello kitty 捉得少咩

女兒曾芷晴（右）笑言，曾經聽到爸爸要創業開餐廳，心想：「認真㗎？會唔會拍烏蠅㗎？」

都onlun9
開之前完全當人無版權
去完年燒無比人拉就去開?

大陸開仲可以告翻佢轉頭再作一筆
蠢左啦

想知韓國嗰啲係咪都係侵權

叫牙joe試下告囉
真係似嘅feature認真諗其實唔多
大部分似舊登嘅嘢其實係由會員contribute
想抽水搵個好d嘅例子啦

抵死
照copy

你而家睇唔撚明咩
btw 打埋by the way好冇
多鳩餘

照搬唔拎授權既話真係抵比人告

維護國家尊嚴

鄭先後接受無綫電視、商業電台等不同媒體追訪，令其「賣帽養家」的正面形象更廣為人知，與此同時鄭也得到額外的工作機會和助學金。然而亦有不少網民認為媒體的報道過於煽情將她神化，並指出鄭的設計其實是剽竊任天堂的智慧財產權。

同年7月，任天堂買下鄭餘下的帽子，事件告一段落。

事主都諗住WB會買起佢地?

好撚慘 不過都唔洗鄧你可憐啦 咁有錢裝修/開鋪
點解唔用下腦呢
男人既浪漫就係比人告到甩褲
老婆跟佬走
個女等比人包啦

當年ATV節目系咁畀TVB抄都冇得告

更何況 高登(web論壇) 同 連登(app論壇) 差咁遠

真係累埋個女

系你老母

同啦

我諗緊如果係鄭金鈴賣魔法披肩 魔法棒原子筆
WB 會唔會告佢 ？
如果呢間餐廳開係深圳，會唔會又變成打卡熱點 （而冇人告）？

大家都會考慮侵權程度、法治區域、對手實力、傳媒渲染等... 但大陸法院外國品牌要贏商標 IP野？ 媽好難...因為即係要認中國有人剽竊外國野，呢樣係關乎民族面子，唔可以發生。

有版權就唔會開喺呢d地方喇
仲蠢過信咩仙人有日本av版權d人

冇話累唔累嘅
個女有版權意識嘅都應該阻止老竇啦

民族面子 都系其次
侵權 / 維權 等概念萬不可在萌芽

正如TVB 禁止香港藝人歌手用廣東話（自己母語）
唔係為左讓佢地好好練習國語
而系令所有觀眾腦里植下「必須在TVB才聽到那些藝人歌手講廣東話（自己母語）

原來咁撚無腦

唔駛再煩請廚師啦

抵死,呢單抵告

好慘
好撚同情佢
錢都未賺到就破產

開左一年就收皮 仲dup左幾百萬落去

可能個律師只係話唔抄足未必告得入
但佢無諗過自己有冇錢同人地間公司打官司
人地有成個法律團隊
佢就乜鳩都無

仲以為有買

鄭金鈴本身就大陸人

告到佢破產都得

咁赤柱好多人等緊你同情

ON9 呢度係香港 大陸就未必告得贏姐

見到d social media介紹都諗呢間嘢打哈利波特旗號 又唔似有買版權
都覺奇怪 如果係官方授權 一早成堆人爭住報導
覺得抵死 唔尊重版權

超任博士，Playstation, 老翻CD, winmx, download MP3, 電影...

大陸未經濟起飛果時，香港人已經唔專重知識產權架啦

點樣吸引到華納留意
不過真心香港發生啲咁既新聞你話俾外人睇到會點諗 明明香港無咩呢啲事

香港行緊中國法律？

由於未獲授權，他們也不敢「直搬」電影場景及其道具，Dicky無奈稱，「收過電影公司律師信，我們也諮詢過律師意見。所以我們很多裝飾品都是找相近的，甚至在淘寶買。」

dafaq?咩律師意見會叫佢買淘寶
唔止老竇同個女戇鳩，個律師都好似弱弱哋智

由於未獲授權，他們也不敢「直搬」電影場景及其道具，Dicky無奈稱，「收過電影公司律師信，我們也諮詢過律師意見。所以我們很多裝飾品都是找相近的，甚至在淘寶買。」

咁樣都唔係直搬？
應該得啲廢中同腥港人先會咁諗

因為香港01影響力

香港都有華納
佢仲要喺01出鱔稿

年代唔同無得比較
不過依家game老翻少好多
因為要上網連線打
果個年代超任博士光明正大響電視賣廣告都得添

收過電影公司律師信，我們也諮詢過律師意見。

律師意見係 for 前面果句
所以應該同後面淘寶冇關
但個男人咁答記者
都係想側側膊等大眾以為律師都建議佢咁做
搏冇人會真係告佢

佢以為淘寶買就無問題，兩樣野完全無邏輯關係

淘寶買無問題，咁邊度買會有問題？

其實版權難唔難買嚟開Cafe?
韓國都有兩間哈利波特Cafe，但係又唔見佢俾人告

做主題餐廳但係唔攞版權係咩玩法

其實有錢同唔會整臭佢個名就無咩大問題

47歲（破產）

喺贏國點會咁
一定係鬼佬輸鬼佬錯

好彩冇去
利申︰HP fans

完全無哈利波特味
山寨到

無論你喺地球任何一個荒島，只要你喺沙灘上劃華納兄弟有版權嘅LOGO
就會有衛星見到派船去帶你走

再送你去法庭告侵權同索償，最後送你返荒島

咁是但一間茶餐廳都要一二百粒
佢咪吹到裝修幾百粒啦

都唔知條友係蠢定奸

個律師心諗：你唔俾人告我邊有生意

侵權 從來告商用 而唔系 end user

卅幾年前法庭判過既 侵犯版權案

中國玩法：啃他雞 肯麥基 雲碧
香港玩法：公益開心大富翁

on99

笑撚到
啲小朋友未見過周街買剪牌果啲名牌次貨

都幾貴下

快破產

D Menu又整得幾靚

佢轉過個主題咪得，應該未洗破產住

住過東京一排返嚟諗住繼續搵下主題餐廳，依間嘢垃圾到

Atv 羅琳

仲要自爆收過電影公司律師信
抵死啦

版權狗

架手推車係機場偷

唔用哈利波特其實已經可以

巫師學校呢樣野已經玩到爛 日本比小朋友睇已經n套

擺明係

唔差在比機管局睇下嗱 正垃圾，手推車都偷。

佢開之前冇諗過比人告

食過 難食又貴 真係抵告
個陣都有諗佢有無版權
掛人地個名仲要整d咁嘅野食

一年一球就差唔多

係咪戇鳩嫁 當香港大陸？
搞呢啲之前都唔研究下有冇侵權

依啲係支那做賺幾百萬買埋樓幾千呎啦
child登仔又炒車
香港人賤過狗
香港人都抄啦

不過間野真實好細

有限公司執咗佢，甩唔甩到？

呢間野開左好耐下, 而家先告
印象中泰國好似有間UPDUP酒店用《哈利波特》做主題
睇相都覺得UPDUP

諗起呢單

開Happy Logan咪冇事囉

支那港狗又抄襲了

回歸了 厲害了

真係痴線

以為佢係模仿 哈利波波風格 點知佢係直情係直接寫HARRY POTTER

真係同中國果d 山寨 主題公園 接軌了

原來翻譯版本係有版權
一直以為過到黎，係為咗方便配音而作

如果話開前諗住小店生意大公司唔會告都算
但人地都出咗律師信代表知你存在 會check住你
都仲夠膽開 做生意做到咁on9就算唔告佢都唔會keep得到

以為寫幾句 同哈利波特 華納冇關系就得

機場嗰D好樣少少

訪問佢嗰條油都唔提下佢，攬埋一齊on9

cafe同menu全部改到同哈利波特冇關 我信人地都唔告你既

無版權仲要上01

唔洗執嘅
Twist少少做中世界魔幻巫師風格餐廳
唔好再hp喇

改都唔改下

最底消費80

有幾on9 做訪問條友又唔洗上身 做完篇野錢已袋 提黎做乜

即刻同陳某傾轉做火鳳主題 😂

掛D海報油畫加D裝飾再displayD珍藏咪算囉
D食物名加埋個裝修即係令人諗起harry potter
個女可能係facebook寫埋harry potter做宣傳
D打手係openrice寫埋港版霍格華茲cafe
人地唔搞你就其
衰在學連登仔信晒律司講幾句以為無事

環境都有版權？

哈你波凸？

點解冇？你估大陸將成個巴黎照抄呢招係其他地方work ?

最後唔知要賠幾多呢

抵死

明知故犯，仲要重金喺mk搞裝修，應該係諗住賺一筆快錢，換言之間嘢一定伏到飛起

人地幾十億生意，比你貼張A4紙係門口話唔關事就可以過到骨?
支持華納兄弟告到底，知識產權係好重要

淨係9 3/4 月台就夠告佢啦

收左律師信，扮都要執下啦

根本從來都唔理架喇
係叫近年好d
以前老翻天下

版權意識薄弱

啲相直接用返之前賣廣告嗰篇嘅，咁慳功夫

以為買老翻野就無侵權, 真係唔抵幫
人地出律師信警告左都唔收手, 抵死, 呢鋪幫大公司

以前買正版會比人笑 而家講翻版比人圍屌返轉頭

拉鳩佢啦
當人死嘅

其實MK嚟講已經唔算貴，屌，而家食飯啲價錢真係cls，去MK普通茶記食個飯已經追得上翠華價錢

四條友都係住公屋，拿得出幾百萬？
佢地四個都呃緊公屋。

做海賊王啦，之前有間汁左，可以平價入手d裝飾同公仔

唔怪得會發生呢單新聞
原來真係有人咁撚蠢

當香港係大陸咩 on9

出左黎做野咁多年都蠢成咁
破產之後做番老本行繼續俾客屌算啦

好搞唔搞，搞大公司啲野

痴線 你話玩食字都仲叫惡搞，有得打下
宜家d 名直頭一q樣，同腿張開根本無分別

個律師冇叫佢改晒D名佢 有咩用

教育既效果

由於未獲授權，他們也不敢「直搬」電影場景及其道具
on9 冇藥醫

舉報佢地呃公屋

以前跟本唔知咩叫翻版
十蚊廿蚊隻碟上面有手寫名
原來係有隻好精美又貴好多ga正版細個見都未見過

係無可能 我以前公司有做 licensing 你攞d二三線牌子 好似大頭狗 咁做一d佢指定/認可嘅 products最小都講緊幾百萬 何況Harry potter

個老細真係完全照抄落去
抵比人告啦

直頭要告到佢地破產

其實佢地係有限公司，係咪可以甩身？

好似冇曬下文，仲開緊Cap水

好似仲開緊

肯定仲開緊！法庭乜都做唔到

無申請禁制令

熊本熊就平啲
本身係縣政府吉祥物，公務員冇追數壓力
熊本縣內企業免費任用，其他地方收產品零售價5-7%

即係最後無事

好心佢喺大陸先搞呢啲嘢

華納最中意搞人架啦
仲要咁大ip
真係好可惜

昨晚了解過班友真係當無事，華納真係令人失望

無事？
廢柴華納